%%
%% This is file `ft2unb.sty'.
%% 
%% This file has been created by Prof. Geovany Araujo Borges.
%% Updates: 
%% - 2007/04/09: Package incorporates a page for bibliographic information. Contributions from Nathalie Pinheiro, André Calmon and Renan Utida)
%% - 2007/01/08: Package updated in order to support three co-authors. Proposed by Nathalie Pinheiro, André Calmon and Renan Utida)
%% - 2006/03/19: Version 1.0 released.

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1994/06/01]
\ProvidesPackage{ft2unb}[2006/03/19 v1.0]

%%% Fonte
%\usepackage{times}
%\renewcommand{\sfdefault}{phv}
%\renewcommand{\rmdefault}{ptm}
%\renewcommand{\ttdefault}{pcr}
%\normalfont\selectfont

%%% Dados do trabalho
\newcommand{\mes}[1]{\def\mesnome{#1}}
\newcommand{\ano}[1]{\def\anonome{#1}}
\newcommand{\autori}[1]{\def\autorinome{#1}}
\newcommand{\autorii}[1]{\def\autoriinome{#1}}
\newcommand{\autoriii}[1]{\def\autoriiinome{#1}}
\newcommand{\titulolinhai}[1]{\def\titulolinhainome{#1}}
\newcommand{\titulolinhaii}[1]{\def\titulolinhaiinome{#1}}
\newcommand{\titulolinhaiii}[1]{\def\titulolinhaiiinome{#1}}
\newcommand{\titulolinhaiv}[1]{\def\titulolinhaivnome{#1}}
\newcommand{\membrodabancai}[1]{\def\membrodabancainome{#1}}
\newcommand{\membrodabancaii}[1]{\def\membrodabancaiinome{#1}}
\newcommand{\membrodabancaiii}[1]{\def\membrodabancaiiinome{#1}}
\newcommand{\membrodabancaiv}[1]{\def\membrodabancaivnome{#1}}
\newcommand{\membrodabancav}[1]{\def\membrodabancavnome{#1}}
\newcommand{\membrodabancaifuncao}[1]{\def\membrodabancaifuncaonome{#1}}
\newcommand{\membrodabancaiifuncao}[1]{\def\membrodabancaiifuncaonome{#1}}
\newcommand{\membrodabancaiiifuncao}[1]{\def\membrodabancaiiifuncaonome{#1}}
\newcommand{\membrodabancaivfuncao}[1]{\def\membrodabancaivfuncaonome{#1}}
\newcommand{\membrodabancavfuncao}[1]{\def\membrodabancavfuncaonome{#1}}
\newcommand{\tipodemonografia}[1]{\def\tipodemonografianome{#1}}
\newcommand{\grau}[1]{\def\graunome{#1}}

%%% Capa:
\newcommand{\capaprincipal}{
\begin{titlepage}
\AddToShipoutPicture*{\BackgroundPicture{figs/capa_fundo.pdf}{21cm}}
\begin{center}
\vspace*{8.5cm}
{\Large \tipodemonografianome}\\
\vspace{1.2cm}
\begin{tabular}{>{\PreserveBacklash}c}
{\Large\bf \ifthenelse{\equal{\titulolinhainome}{}}{\vspace*{7pt}}{\titulolinhainome}}\\
{\Large\bf \ifthenelse{\equal{\titulolinhaiinome}{}}{\vspace*{7pt}}{\titulolinhaiinome}}\\
{\Large\bf \ifthenelse{\equal{\titulolinhaiiinome}{}}{\vspace*{7pt}}{\titulolinhaiiinome}}\\ 
{\Large\bf \ifthenelse{\equal{\titulolinhaivnome}{}}{\vspace*{7pt}}{\titulolinhaivnome}}
\end{tabular}\\
\vspace*{1mm}
\begin{tabular}{>{\PreserveBacklash}c}
{\large\bf\autorinome\vspace*{1mm}}
\end{tabular}\\

\ifthenelse{\equal{\autoriinome}{}}{\vspace*{6mm}}{
	\begin{tabular}{>{\PreserveBacklash}c}
	{\large\bf\autoriinome\vspace*{2mm}}
	\end{tabular}\\}

\ifthenelse{\equal{\autoriiinome}{}}{\vspace*{6mm}}{
	\begin{tabular}{>{\PreserveBacklash}c}
	{\large\bf\autoriiinome\vspace*{2mm}}
	\end{tabular}\\}

\vspace{1mm}
{\normalsize\bf Brasília, \mesnome \space de \anonome}\\
%\vspace{1.5cm}
%{\Large\bf UNIVERSIDADE DE BRASÍLIA}\\
%\vspace{1cm}
%{\large FACULDADE DE TECNOLOGIA}
\end{center}
\end{titlepage}
}

%%% Contra-capa:
\newcommand{\capaassinaturas}{
\begin{titlepage}
\begin{center}
{\large UNIVERSIDADE DE BRASILIA}\\
{\large Faculdade de Tecnologia}\\
{\large Curso de Graduação em Engenharia de Controle e Automação}\\
\vspace{4cm}
{\Large \tipodemonografianome}\\
\vspace{0.7cm}
\begin{tabular}{>{\PreserveBacklash}c}
{\Large\bf \ifthenelse{\equal{\titulolinhainome}{}}{\vspace*{7pt}}{\titulolinhainome}}\\
{\Large\bf \ifthenelse{\equal{\titulolinhaiinome}{}}{\vspace*{7pt}}{\titulolinhaiinome}}\\
{\Large\bf \ifthenelse{\equal{\titulolinhaiiinome}{}}{\vspace*{7pt}}{\titulolinhaiiinome}}\\ 
{\Large\bf \ifthenelse{\equal{\titulolinhaivnome}{}}{\vspace*{7pt}}{\titulolinhaivnome}}
\end{tabular}\\
\vspace{1.0cm}
\begin{tabular}{>{\PreserveBacklash}c}
	{\large\bf\autorinome\vspace*{2mm}}
\end{tabular}\\
\ifthenelse{\equal{\autoriinome}{}}{\vspace*{6mm}}{
	\begin{tabular}{>{\PreserveBacklash}c}
	{\large\bf\autoriinome\vspace*{2mm}}
	\end{tabular}\\}

\ifthenelse{\equal{\autoriiinome}{}}{\vspace*{6mm}}{
	\begin{tabular}{>{\PreserveBacklash}c}
	{\large\bf\autoriiinome\vspace*{2mm}}
	\end{tabular}\\}

\vspace{1.0cm}
{\large\it Relatário submetido como requisito parcial de obtenção}\vspace{2mm}\\
{\large\it de grau de \graunome}\\
\vspace*{1.5cm}
{\large Banca Examinadora}\\
\vspace*{10mm}
{\small
\def\arraystretch{0.5}
 \begin{tabular}{p{0.45\textwidth}p{0.45\textwidth}p{0cm}}
  \ifthenelse{\equal{\membrodabancainome}{}}{& \\}{\small\membrodabancainome & \hrule \\} 
  \ifthenelse{\equal{\membrodabancainome}{}}{& \\}{\small\it\membrodabancaifuncaonome & \\ \\ \\} 
  \ifthenelse{\equal{\membrodabancaiinome}{}}{& \\}{\small\membrodabancaiinome & \hrule \\} 
  \ifthenelse{\equal{\membrodabancaiinome}{}}{& \\}{\small\it\membrodabancaiifuncaonome & \\ \\ \\} 
  \ifthenelse{\equal{\membrodabancaiiinome}{}}{& \\}{\small\membrodabancaiiinome & \hrule \\} 
  \ifthenelse{\equal{\membrodabancaiiinome}{}}{& \\}{\small\it\membrodabancaiiifuncaonome & \\ \\ \\} 
  \ifthenelse{\equal{\membrodabancaivnome}{}}{& \\}{\small\membrodabancaivnome & \hrule \\} 
  \ifthenelse{\equal{\membrodabancaivnome}{}}{& \\}{\small\it\membrodabancaivfuncaonome & \\ \\ \\} 
  \ifthenelse{\equal{\membrodabancavnome}{}}{& \\}{\small\membrodabancavnome & \hrule} 
  \ifthenelse{\equal{\membrodabancavnome}{}}{& \\}{\small\it\membrodabancavfuncaonome & } 
 \end{tabular}
\def\arraystretch{1.0}
}
\vspace{1mm}
{\normalsize\bf Brasília, \mesnome \space de \anonome}\\
\end{center}
\end{titlepage}
}

%%% Decicatória
\newcommand{\dedicatoriaautori}[1]{\def\dedicatoriaautorinome{#1}}
\newcommand{\dedicatoriaautorii}[1]{\def\dedicatoriaautoriinome{#1}}
\newcommand{\dedicatoriaautoriii}[1]{\def\dedicatoriaautoriiinome{#1}}

\newcommand{\dedicatoria}{
\begin{titlepage}
\begin{center}
\vspace*{\fill}
\begin{flushright}
\large
\ifthenelse{\equal{\autoriinome}{}}{
	\ifthenelse{\equal{\autoriiinome}{}}
		{\bf Dedicatória\space\space\space\space}
		{\bf Dedicatórias}}
	{\bf Dedicatórias} 
\end{flushright}
\begin{center}
	\ifthenelse{\equal{\autoriinome}{}}{
		\begin{tabular}{p{0.90\textwidth}}
			\textit{\dedicatoriaautorinome}\\
		 \\
		\raggedleft\textit{\autorinome}
		\end{tabular}
	}{
	\ifthenelse{\equal{\autoriiinome}{}}{
		\begin{tabular}{p{0.45\textwidth}p{0.01\textwidth}p{0.45\textwidth}}
			\textit{\dedicatoriaautorinome} & &
			\textit{\dedicatoriaautoriinome}.
		\end{tabular}
		\begin{tabular}{p{0.45\textwidth}p{0.01\textwidth}p{0.45\textwidth}}
		& \\
		\raggedleft\textit{\autoriinome} & &
		\raggedleft\textit{\autorinome}
		\end{tabular}
	}{
	
		\begin{tabular}{p{0.45\textwidth}p{0.01\textwidth}p{0.45\textwidth}}
		 	& \\
			& & \textit{\dedicatoriaautorinome} 
		\end{tabular}
		\begin{tabular}{p{0.45\textwidth}p{0.01\textwidth}p{0.45\textwidth}}
			& \\
			& & \raggedleft\textit{\autorinome}
		\end{tabular}
		\begin{tabular}{p{0.45\textwidth}p{0.01\textwidth}p{0.45\textwidth}}
			& \\
			& & \textit{\dedicatoriaautoriinome}
		\end{tabular}
		\begin{tabular}{p{0.45\textwidth}p{0.01\textwidth}p{0.45\textwidth}}
			& \\
			& & \raggedleft\textit{\autoriinome}
		\end{tabular}
		\begin{tabular}{p{0.45\textwidth}p{0.01\textwidth}p{0.45\textwidth}}
			& \\
			& & \textit{\dedicatoriaautoriiinome}
		\end{tabular}
		\begin{tabular}{p{0.45\textwidth}p{0.01\textwidth}p{0.45\textwidth}}
			& \\
			& & \raggedleft\textit{\autoriiinome}
		\end{tabular}
		
	}
	}
\end{center}
\vspace*{2cm}
\end{center}
\end{titlepage}
}

%%% Agradecimentos
\newcommand{\agradecimentosautori}[1]{\def\agradecimentosautorinome{#1}}
\newcommand{\agradecimentosautorii}[1]{\def\agradecimentosautoriinome{#1}}
\newcommand{\agradecimentosautoriii}[1]{\def\agradecimentosautoriiinome{#1}}

\newcommand{\agradecimentos}{
\begin{titlepage}
\begin{flushleft}
\large\bf Agradecimentos 
\end{flushleft}
\begin{center}
	\vspace*{1cm}
	\begin{tabular}{p{0.9\textwidth}}
		\textit{\agradecimentosautorinome}\\
	  \\
  	\raggedleft\textit{\autorinome}\\
	\end{tabular}
	\vspace*{1cm}
	\ifthenelse{\equal{\autoriinome}{}}{}{
		\begin{tabular}{p{0.9\textwidth}}
			\textit{\agradecimentosautoriinome}\\
	  	\\
	  	\raggedleft\textit{\autoriinome}\\
		\end{tabular}
	}
	\vspace*{1cm}
	\ifthenelse{\equal{\autoriiinome}{}}{}{
		\begin{tabular}{p{0.9\textwidth}}
			\textit{\agradecimentosautoriiinome}\\
	  	\\
	  	\raggedleft\textit{\autoriiinome}\\
		\end{tabular}
	}
\end{center}
\end{titlepage}
}

%%% Resumos opcionais do início de cada capítulo
\newcommand{\resumodocapitulo}[1]{
\vspace*{-0.8cm}
\begin{flushright}
	\begin{tabular}{p{0.5\textwidth}}
		\itshape{#1}\\
	\end{tabular}
	\vspace*{-0.5cm}
\end{flushright}
}

%%% Cabeçalhos dos resumos:
\newcommand{\resumo}[2]{
\begin{flushright}
\hrule
\vspace*{4mm}\large\bf\uppercase{#1} \\
\end{flushright}
{\normalsize\noindent#2}
}

%%% Fontes:
\newcommand{\setfontarial}{}
\newcommand{\setfonttimes}{}

%%% Estilo dos capítulos, seções, sub-seções:
\makeatletter

\newcommand{\anexos}{
%	\chapter*{\mdseries ANEXOS}
	\chapter*{ANEXOS}
	\addcontentsline{toc}{chapter}{{Anexos}}
	\renewcommand{\appendixname}{ANEXO}
	\appendix
	\newcounter{noAnexo}
	\renewcommand{\thechapter}{\Roman{noAnexo}}
	\setcounter{noAnexo}{1}
}

%%% Figura de fundo da capa:
\usepackage{eso-pic,graphicx}
\newcommand\BackgroundPicture[2]{%
  \setlength{\unitlength}{1pt}%
  \put(0,\strip@pt\paperheight){%
  \parbox[t][\paperheight]{\paperwidth}{%
    \vfill
    \centering\includegraphics[width=#2]{#1}
    \vfill
}}} 

%%% Formatação do sumário:
\renewcommand*\l@chapter[2]{%
  \ifnum \c@tocdepth >\m@ne
    \addpenalty{-\@highpenalty}%
    \vskip 1.0em \@plus\p@
    \setlength\@tempdima{1.5em}%
    \begingroup
      \parindent \z@ \rightskip \@pnumwidth
      \parfillskip -\@pnumwidth
      \leavevmode \bfseries
      \advance\leftskip\@tempdima
      \hskip -\leftskip
      {#1}\nobreak\hfil\dotfill \nobreak\hb@xt@\@pnumwidth{\hss #2}\par
      \penalty\@highpenalty
    \endgroup
  \fi}
\renewcommand*\l@section{\@dottedtocline{1}{1.5em}{3.6em}}
\renewcommand*\l@subsection{\@dottedtocline{2}{1.5em}{3.6em}}
\renewcommand*\l@subsubsection{\@dottedtocline{3}{1.5em}{3.6em}}

%%% Sumário:
\newcommand{\sumario}{
	\renewcommand{\contentsname}{SUMÁRIO}
	{\renewcommand{\@dotsep}{0.5}\parskip=0pt\mdseries\scshape\tableofcontents}
}

%%% Lista de figuras:
\newcommand{\listadefiguras}{
	\renewcommand{\listfigurename}{LISTA DE FIGURAS}
	{\renewcommand{\@dotsep}{0.5}\parskip=0pt\listoffigures}
}

%%% Lista de tabelas:
\newcommand{\listadetabelas}{
	\renewcommand{\listtablename}{LISTA DE TABELAS}
	{\renewcommand{\@dotsep}{0.5}\parskip=0pt\listoftables}
}

%%% Lista de símbolos: apenas o formato do título.
\newcommand{\listadesimbolos}{
	\renewcommand{\contentsname}{LISTA DE SIMBOLOS}
	\listoftables 
}

\makeatother
 


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Lengths

\geometry{headsep=.2in,footskip=0.7in,top=2cm,textwidth=16.32cm}                            
\setlength{\evensidemargin}{-0.2cm}
\setlength{\oddsidemargin}{-0.2cm}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.2}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Macros
\newcommand{\PreserveBacklash}[1]{\let\temp=\\#1\let\\=\temp}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Espaço entre parágrafos
\parskip=6pt

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Red\'{e}finition de cleardoublepage pour que les pages vides s\'{e}parant
% les chapitres soient vraiment vides 
\makeatletter
\def\cleardoublepage{\clearpage\if@twoside \ifodd\c@page\else
 \hbox{}
 \vspace*{\fill}% test \vspace{\fill}
 \thispagestyle{empty}
 \newpage
 \if@twocolumn\hbox{}\newpage\fi\fi\fi}
\makeatother


